\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % använd utf8
\usepackage[swedish]{babel} % använd svenska

\usepackage{graphicx} % bild paketet
\graphicspath{ {images/} } % bild mapp

\usepackage{csquotes} % sitat-tecken funktion \enquote{}

\title{Svar till Laboration 1\\ EITA60}
\author{Max Faxälv\\ ma7333fa-s@student.lu.se}
\date{2018--02--06}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Uppgift 1}

Man kan se dom följande 3 nivåer/lager: Transmission Control Protocol (TCP) lagret, IPv4 lagret och linked-lagret (Ethernet II).

\section*{Uppgift 2}

Dom sex hexadecimala talen separerade med kolon är MAC-addressen till sändaren och mottagaren för paketet.

\section*{Uppgift 3}

Nummerna som är sammansatt av 4 decimala tal spearerade av punkter är sändarens och mottagarens IP address.
Addressen är representerad i IPv4 protokollet.

\section*{Uppgift 4}

Hittade/valde en TCP ram som har destinations-portnummeret 443, vilket indikerar på att detta mest sannolikt är en HTTPS (krypterad HTTP) förbindelse.

\section*{Uppgift 5}

Dom 3 följande nivåer/lager finns med: ICMP (Internet Control Message Protocol) lagret, IPv4 lagret och linked-lagret (Ethernet).

\section*{Uppgift 6}

Jag pingade google.com eftersom svt.se inte svarade på ping förfråganden.

Källa Ethernet: 00:09:0f:09:14:1d

Dst Ethernet: 08:60:63:7a:a6:f6



Källa IP: 173.194.69.139

Dst IP: 130.235.134.202

\section*{Uppgift 7}

Det är 4 lager närvarande vid okrypterad HTTP: Hypertext Transfer protocol (HTTP), Transmission Control Protocol (TCP), IPv4 och Ethernet II (linked-layer).

\section*{Uppgift 8}

De 4 lager som används vid DNS protokollet är: Domain Name System (DNS), User Datgram Protocol (UDP), IPv4, Ethernet II.

\section*{Uppgift 9}

Jag kontaktade \enquote{op.se} istället för google.com p.g.a~att google använder HSTS (HTTP Strict Transport Security) som tvingar all nätverkstrafik att vara krypterad. Protokollet som står på den \enquote{framen} när jag gick in på op.se var HTTP med förfråganstyp GET.

Information som visas \textbf{på} ramarna är IP-addresserna till sändaren och mottagaren, samt portnummer på källan och mottagaren.

Informationen som visas \textbf{under} HTTP rubriken är diverse \enquote{HTTP headers}, HTTP rubriker som anger information om en förfrågan eller ett svar. Exempel på information är accepterade språk i webbläsaren, datumet filen är senast ändrad eller typkodningen på filen.

\section*{Uppgift 10}

Det som händer först och främst är att ett nytt fönster öppnas där trafiken mellan klient och servern visas med färgkodning (röd för klient, blå för server). Texten som visas i fönstret är en full sammansätning av alla TCP segment (anslutningen har delats upp i bitar). I detta fönster är det lätt att see och inspektera denna HTTP strömmen, URL'n som begärdes samt svaret. Dock så är det svårt att se HTML svaret eftersom det i detta tillfälle har blivit komprimerad med gzip.

Listan av paketen filtreras också så att endast paket i denna TCP strömmen visas i listan. Wireshark filtrerar ut paketen beroende på mottagarens och sändarens address, samt port-nummeret på våran dator som användes vid denna anslutning.

\begin{figure}[h]
\caption{Skärmdump av fönsteret som öppnades vid anvädning av \enquote{Follow TCP Stream}}.
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{uppgift10}
\end{figure}

\end{document}
